

2.5 Solución

Sea la señal Gaussiana $x(t) = e^{-at^2}$

$$x(t) = e^{-at^2} \quad a \in \mathbb{R}^+$$

Sistema A: $y_A(t) = x^2(t)$

Sistema B: Un slit con respuesta impulso

$$h_B(t) = B e^{-bt^2}$$

Salida serie: $x(t) \xrightarrow{h_B(t)} y(t) \xrightarrow{\text{cuadrado}} y_A(t)$

$$① x(t) \times h_B(t) = y(t)$$

$$② y_A(t) = y^2(t)$$

Convolución de $x(t) * h_B(t)$

$$y(t) = x(t) * h_B(t) = \int_{-\infty}^{\infty} x(\tau) h_B(t-\tau) d\tau$$

$$x(\tau) = e^{-a\tau^2} \quad * \quad h_B(t-\tau) = B e^{-b(t-\tau)^2}$$

$$y(t) = \int_{-\infty}^{\infty} e^{-a\tau^2} - B e^{-b(t-\tau)^2} d\tau$$

Sustituyendo:

$$y(t) = B e^{-bt^2} \int_{-\infty}^{\infty} e^{-(a+b)\left(\tau^2 - \frac{2bt}{a+b}\tau\right)} d\tau$$

Completando diferencia de cuadrados y términos

$$\tau^2 - \frac{2bt}{a+b}\tau = \left(\tau - \frac{bt}{a+b}\right)^2 - \left(\frac{bt}{a+b}\right)^2$$

Sustituyendo

$$y(t) = B e^{-bt^2} \int_{-\infty}^{\infty} e^{-(a+b)\left(\left[\tau - \frac{bt}{a+b}\right]^2 - \left[\frac{bt}{a+b}\right]^2\right)} d\tau$$

$$= B e^{-bt^2} e^{\frac{b^2 t^2}{a+b}} \int_{-\infty}^{\infty} e^{-(a+b)(\tau - u)^2} d\tau \quad \bullet u = \frac{bt}{a+b}$$

El resultado de la señal Gaussiana será:

$$\int_{-\infty}^{\infty} e^{-k(\tau-u)^2} d\tau = \sqrt{\frac{\pi}{k}} \quad \cdot k = a+b$$

$$Y(t) = B \sqrt{\frac{\pi}{a+b}} e^{-bt^2 + \frac{b^2 t^2}{a+b}}$$

Se simplifica la exponencial

$$-bt^2 + \frac{b^2 t^2}{a+b} = t^2 \left(\frac{-b(a+b) + b^2}{a+b} \right) = -\frac{abt^2}{a+b}$$

$$Y(t) = B \sqrt{\frac{\pi}{a+b}} e^{-\frac{abt^2}{a+b}}$$

Se aplica $Y_A(t) = Y^2(t)$

$$Y_A(t) = \left(B \sqrt{\frac{\pi}{a+b}} e^{-\frac{abt^2}{a+b}} \right)^2$$

$$Y(t) = B^2 \frac{\pi}{a+b} e^{-\frac{2abt^2}{a+b}}$$

• Salida del Sistema

$$X(t) \rightarrow Y_A(t) = X^2(t) \xrightarrow{h_B(t)} Y(t)$$

Aplicar A directamente

$$Y_A(t) = X^2(t) = (e^{-at^2})^2 = e^{-2at^2}$$

Convolución con $h_B(t) = B e^{-bt}$

$$Y(t) = Y_A(t) * h_B(t)$$

$$= \int_{-\infty}^{\infty} e^{-2a\tau^2} * B e^{-b(t-\tau)^2} d\tau$$

$$Y(t) = B \int_{-\infty}^{\infty} e^{-2a\tau^2} * e^{-b(b-\tau)^2} d\tau$$

$$Y(t) = B \sqrt{\frac{\pi}{2a+b}} e^{-2 \frac{abt^2}{2a+b}}$$